\section{Einleitung}
Ziel dieses Versuches ist die genauere Untersuchung des normalen und annormalen Zeeman-Effektes.
Aus der resultierenden Aufspaltung der Spektrallinien einer Cadmium-Lampe unter dem Einfluss eines Magnetfeldes ist die Berechnung der Landé-Faktoren möglich. \\

\section{Theoretische Grundlagen}
In Allgemeinen weisen Atome diskrete Energieniveaus auf. Befinden sie sich in einem äußeren homogenen
Magnetfeld, kommt es zu einer Aufspaltung dieser Energieniveaus. Dieser Effekt wird als Zeeman-Effekt
bezeichnet. Dieses Phänomen kann experimentell durch die Verschiebung der emittierten Spektrallinien
untersucht werden. Mithilfe der sogenannten Auswahlregeln können vorab Aussagen über die
Energie getroffen werden.

\subsection{Zeeman-Effekt}
Bei Betrachtung der Wechselwirkung des Spins und des Bahndrehimpulses der Hüllenelektronen wird zwischen Atomen mit kleiner Ordnungszahl und großer Ordnungszahl unterschieden. Bei Atomen kleiner Ordnungszahl können sowohl die Bahndrehimpulse der Elektronen, sowie deren Spins einzeln zu einem (Gesamt)-Bahndrehimpuls und einem (Gesamt)-Spin addiert werden. Diese Beiden addieren sich dann zu dem Gesamtdrehimpuls. Diese Kopplung wird auch als L-S-Kopplung bezeichnet.\par
Für Atome mit hoher Ordnungszahl ist die Wechselwirkung der Bahndrehimpulse der einzelnen Elektronen viel stärker, als bei der L-S-Kopplung.
Hier wird für jedes Elektron ein eigener Gesamtdrehimpuls $\vec{j_i}= \vec{l_i} + \vec{s_i}$ beschrieben und der Gesamtdrehimpuls des Atoms mit $\sum \vec{j_i}$ beschrieben. Dies wird auch als j-j-Kopplung bezeichnet.
Die Übergange von L-S-Kopplung zu j-j-Kopplung sind dabei für Atome mittler Ordnungszahl (wie bei Cadmium) fließend.
Der Gesamtdrehimpuls $\vec{J}$ der Elektronen eines Atoms setzt sich aus dem Spin $\vec{S}$ und dem Bahndrehimpuls $\vec{L}$ der Elektronen zusammen.
Analog gilt für das magnetische Moment
\begin{equation*}
  \mu_J = \mu_L + \mu_S \quad \text{mit} \quad |\mu_J| = g_J \mu_B \sqrt{J (J + 1)} \, .
\end{equation*}
Hierbei beschreiben $\mu_B$ das Bohrsche Magneton und
\begin{equation}\label{eqn:Lande}
  g_J = \frac{3J(J + 1) + S(S + 1) − L(L + 1)}{2J (J + 1)}
\end{equation}
den Landé-Faktor des Drehimpulses.

Weiterhin kommt es zur Richtungsquantelung
\begin{equation*}
  \mu_{J,z} = −m g_J \mu_B, \quad m \in \{ -J,\, -J+1, \, ... \, ,\, J-1, J \}
\end{equation*}
des magnetischen Moments in einem Magnetfeld mit der Orientierungsquantenzahl $m$.
Die Anzahl an Einstellmöglichkeiten für $m$ beträgt somit $2J+1$.
Für die Energie $E$, die ein magnetischen Moment $\vec{\mu_J}$ in einem Magnetfeld $\vec{B}$ zuzuordnen ist, folgt demnach
\begin{equation} \label{eqn:Melinaistdoof}
  E = -\vec{\mu_J} \vec{B} = m g_J \mu_B B \, .
\end{equation}
Aufgrund der Energiequantelung durch $m$ entstehen so $2J+1$  Energieniveaus und somit auch Spektrallinien im Magnetfeld.
Diese Aufspaltung der Energieniveaus im Magnetfeld wird als Zeeman-Effekt bezeichnet.

Für $S=0$ ist $J=L$ und nach Gleichung \eqref{eqn:Lande} immer $g_J = 1$.
Dies wird als \textbf{normaler Zeeman-Effekt} bezeichnet.
Für die Energiedifferenz $\Delta E$ zwischen zwei Zeeman-Aufspaltungen $m_1$ und $m_2$ folgt damit
\begin{equation} \label{egn:E_normal}
  \Delta E = \Delta m \mu_B B
\end{equation}
mit $\Delta m  = m_2 - m_1$.
Die Auswahlregeln für Übergänge zwischen den Niveaus beziehen sich auf die Orientierungsquantenzahl.
So sind nur Übergänge erlaubt, für die $\Delta m = 0$ oder $\Delta m = \pm 1$ gilt. \\
Für $\Delta m = 0$ ist das senkrecht zum Magnetfeld ausgestrahlte Licht linear und parallel zum Magnetfeld polarisiert.
Diese Spektrallinien werden als $\pi$-Linien bezeichnet.
\par\medskip
Bei $\Delta m = \pm1$ sind die senkrecht ausgestrahlten Spektrallinien ebenfalls linear, aber senkrecht zum Magnetfeld, polarisiert.
Diese Linien werden als $\sigma$-Linien bezeichnet.

\par\bigskip
Liegt ein reiner Spinzustand, also $L = 0$ vor, beträgt der Landé-Faktor des Elektrons $g_s =2 $. Dieser wird auch Spin-g-Faktor genannt und kann auch für das Proton und das Neutron beschrieben werden.
Für den Fall, dass $S \neq 0$ ist, wird die Aufspaltung der Energieniveaus als anormaler Zeeman-Effekt bezeichnet.
Die Auswahlregeln sind die selben wie für den normalen Zeeman-Effekt, jedoch sind die Landé-Faktoren der Zustände unterschiedlich.
Somit folgt für die Energiedifferenz eines Übergangs von einem Niveau 1 in ein Niveau 2
\begin{equation} \label{eqn:an_zeeman}
  \Delta E = \left( m_1 g\left(J_1,L_1,S_1\right) - m_2 g\left(J_2,L_2,S_2\right) \right) \mu_B B = g_J \mu_B B \, .
\end{equation}
Hierbei hängt der Landé-Faktor $g_J$ von dem Übergang $m_1$ auf $m_2$ ab.
